Spotify被音樂出版商告侵權 索償16億美元

美國音樂出版商Wixen Music控告音樂串流平台Spotify侵權，指控在無許可或補償給該公司的情況下，使用他們數以千計，甚至是過萬首歌曲，索賠16億美元（約124.8億港元）。該訴訟已在2017年12月29日正式提出。

據外媒報導，Wixen指控Spotify未取得其資料庫中許多歌曲的版權，高達3000首，還詳列了1萬多首有版權疑慮的歌曲，包括傳奇搖滾樂隊The Doors、老牌音樂人Neil Young，以及搖滾巨星Tom Petty的歌曲作品。他們指Spotify在未有取得足夠的正確授權之下，把 Wixen 數千首歌曲在其音樂平台上發佈。Wixen指Spotify只獲得歌曲錄製產品的版權，而並非獲得該歌曲作品的版權，Spotify已成為數十億美元的企業，而歌手與製作人就未能分享到應有的成果。

每首有版權疑慮的歌曲，Wixen Music欲向Spotify索償16萬美元，是美國版權法中最高索償金額。

Spotify拒絕評論此事。Spotify被傳在今年內計劃上市，在過去幾個月公司升值約20%，到至少190億美元（1,482億港元），目前將要面對訴訟，可能會為上市罩上陰霾。

Spotify 好多歌都無 仲有傻鳩俾錢

會否拖累騰訊

700直插

16萬定16億呀